《**書評書目**》是[台灣曾经存在的一本文學](../Page/台灣.md "wikilink")[雜誌](../Page/雜誌.md "wikilink")，於1972年9月創刊於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")，發刊詞中強調“將以三分之二的篇幅刊載書評，其餘的刊登書目”。一開始由[隱地](../Page/隱地.md "wikilink")、[簡靜惠等主持編務](../Page/簡靜惠.md "wikilink")，[洪建全教育文化基金會發行](../Page/洪建全教育文化基金會.md "wikilink")，以[文學批評為主](../Page/文學批評.md "wikilink")，兼具[史料性質的綜合性期刊](../Page/史料.md "wikilink")，先後出刊「兒童文學專題」、「校園精神專題」、「以撒·辛格專題」、「漫畫專題」等，並經常舉辦各種座談和討論，如「評臺灣的報紙副刊」、「小說改編電影座談會」。

《書評書目》創刊時為雙月刊，第九期起改為月刊，1981年9月宣布停刊。從創刊到停刊，歷時九年，共發行100期，是[二戰後臺灣最早的書評刊物](../Page/二戰.md "wikilink")。對於1970年代文學史料的保存，有相當重要的貢獻。

## 文獻

  - 蔡明田，《[莊子的政治思想](../Page/莊子.md "wikilink")》，《書評書目》第五期，頁62-63，1973年5月。
  - 李寬宏，試論「[家變](../Page/家變.md "wikilink")」，《書評書目》第六期，頁82-87，1973年7月。
  - 何欣，{{〈}}論[黃春明小說中的人物](../Page/黃春明.md "wikilink")（上）{{〉}}，《書評書目》第八期，1973年11月。
  - 何欣，{{〈}}論黃春明小說中的人物（下）{{〉}}，《書評書目》第九期，1974年1月。
  - [林清玄記錄](../Page/林清玄.md "wikilink")，{{〈}}黃春明，小說，黃春明{{〉}}，《書評書目》第十四期，1974年6月1日。
  - 江放，{{〈}}失去的桃花源{{〉}}，《書評書目》第十五期，1974年7月。
  - 王安祈，{{〈}}談黃春明的小說{{〉}}，《書評書目》第十五期，1973年7月。
  - 林懷民，{{〈}}傾聽那呼喚——讀黃春明小說的隨想{{〉}}，《書評書目》第十五期，1974年7月1日。
  - 羅青，《論商禽的“鴿子”》，《書評書目》第二十五期。
  - 黃森峰，{{〈}}《[碾玉觀音](../Page/碾玉觀音.md "wikilink")》主題和技巧的分析〉，《書評書目》第二十八期，1975年7日。
  - 亮軒，{{〈}}流不盡的菩薩泉──看[琦君](../Page/琦君.md "wikilink")《三更有夢書當枕》有感〉，《書評書目》第二十九期，頁19─24，1975年9月。
  - 林瑞美，{{〈}}比較[朱自清的](../Page/朱自清.md "wikilink"){{〈}}背影{{〉}}與琦君的{{〈}}髻{{〉}}──淺論現代散文進步了沒有{{〉}}，《書評書目》第三十五期，頁31—39，1976年3月。
  - [張系國](../Page/張系國.md "wikilink")，{{〈}}滑鐵格之役印象{{〉}}《書評書目》四十一期，1976年。
  - 季季，{{〈}}[王禎和的](../Page/王禎和.md "wikilink")「素蘭要出嫁」{{〉}}，《書評書目》第四十八期，頁166-168，1977年4月。
  - 盧素貞，{{〈}}我讀《煙愁》〉，《書評書目》第四十九期，頁48─49，1977年5月。
  - 秋堇，{{〈}}王禎和訪問記-那一牛車嫁粧到那裡去了{{〉}}，《書評書目》第五十九期，頁53-63，1978年3月。
  - 黃武忠，{{〈}}小說的方言使用——兼談[楊青矗](../Page/楊青矗.md "wikilink")「工廠人」、王禎和「嫁妝一牛車」、黃春明「莎喲娜啦·再見」用語之比較{{〉}}。《書評書目》第七十二期，頁56-65，1979年4月。
  - 蕭蕭，{{〈}}[洪醒夫小說裡的一個象徵結構](../Page/洪醒夫.md "wikilink"){{〉}}，《書評書目》第七十三期，1979年5月。
  - 喻麗清，{{〈}}失去的一角──重讀《煙愁》〉，《書評書目》第八十一期，頁88─89，1980年1月。
  - 張芬齡，{{〈}}在時間對面——析陳黎、楊澤的兩首詩{{〉}}，《書評書目》第八十一期，1980年1月。
  - 黃武忠，{{〈}}日據時代臺灣新文學的特性——兼談研讀應有的認識{{〉}}，《書評書目》第八十六期，頁24-32，1980年6月1日。
  - 洪裕宏，{{〈}}賴爾：「論心靈概念」{{〉}}，《書評書目》第八十六期，1980年6月1日。
  - [李瑞騰](../Page/李瑞騰.md "wikilink")，{{〈}}小牛仔研究（楊茯「庸人的下午」）{{〉}}，《書評書目》第八十七期，75-81頁，1980年7月。
  - [林雙不](../Page/林雙不.md "wikilink")，{{〈}}香格里拉（王禎和著）{{〉}}，《書評書目》第九十三期，頁60-61，1981年1月。
  - 林時民，{{〈}}簡評馮撰《中國美術史》〉，《書評書目》第九十六期，頁108-112，1981年5月。
  - 胡秀春，{{〈}}生命的答案——評山上的靈魂{{〉}}，書評書目第九十九期，頁110-111，1981年8月。
  - 龔鵬程，{{〈}}[古川幸次郎著](../Page/古川幸次郎.md "wikilink")《宋詩概說》簡評〉，《書評書目》第一百期，頁44-48，1981年9月。
  - 若華，{{〈}}試泛《詞人之舟》〉，《書評書目》第一百期，頁172─173，1981年9月。

[Category:臺灣雜誌](../Category/臺灣雜誌.md "wikilink")
[Category:书评杂志](../Category/书评杂志.md "wikilink")
[Category:双月刊](../Category/双月刊.md "wikilink")
[Category:臺灣文學期刊](../Category/臺灣文學期刊.md "wikilink")